[晒你冷]【紅磡站剪短鋼筋】再倡拆混凝土檢查證安全 田北辰稱寧願自己「名譽掃地」被恥笑

港鐵沙中線紅磡站月台剪鋼筋事件引起社會關注，港鐵發聲明，指若任何人有資料證明事件涉及不法行為，應立即向政府或執法部門提供資料，不斷提出單方面指控或揣測，對事件毫無幫助。曾引述消息指被剪短鋼筋可能多達5000支、建議拆除層板混凝土檢查的立法會鐵路事宜小組主席田北辰強調：「行動是挽回公眾對鐵路工程信心的唯一方法。」

田北辰今早在商台節目表示，現時無人知道有多少鋼筋被剪短，「可能幾支，可能真是幾百支、幾千支」，認為「（拆混凝土檢查）行動是挽回公眾對鐵路工程信心的唯一方法」。他說：「我希望（檢查）行動令到我名譽掃地，令到我被香港人恥笑，我的消息全部是『流料』，但是換取到一個月台是安全，不用五年十年後心掛掛，不知何時開始滲水漏水，就是這麼簡單。」

田北辰又說：「如果扑爛了，比如查20條，全部無事，當然有公證人指住剪哪一條……那好簡單，以後任何人放料給我，我都叫他找其他人喇。對我來說，幾十條我都已經不出聲了，但去到我講的那個數字，我聽到前線的人這樣說，我一定要有行動出來去證實這些放料給我的人，是在放『流料』。」

問到若有問題鋼筋規模如其消息所說般大，田北辰認為可以繼續檢查看「百分比去到多少」，但他引述專家指有方法加固月台，毋須整個月台拆除。

以前做地鐵D野嚴到PK, D人成日講做咁足料擋核彈咩? 估唔到10幾年後家下連雨水都擋唔到.

真係有日香港打仗, 去觀塘線避難係最安全

英國人做到的事中國人就是做不到

收皮啦田北神

工程，政府全部都垃圾，食屎大既走狗

你投棄權票架

其實田北辰玩大左....

所以佢好撚on9，d建制狗每次把口都講到點點點，投票個陣一定講一套，做另一套。

佢呢啲先精，喺鏡頭前面扮正義，投票時就危害市民，
反正大把人剩係睇CCTVB，唔會睇返投票記錄

到底地鐵以前係咪真係咁嚴？

有冇見過太古漏水

所有野都要入LAB, 就算係螺絲果D細野, 當年只係得2間德國公司出既先可以用

田北辰今次又出盡十成奶力去攪呢幾個車站
有無人發夢夢到咩事

R撈囉

田北辰係九鐵前主席，俾料既可能係港鐵高層
有機會港鐵內部已經有花生食

我認為好大機會真係5000支出事
樓上投棄權係因為動議由民主派提出,
真係比佢CHECK到有事, 建制囉唔到光環

依家事後緊係沖出黎再動議, 囉番光環啦

因為班建制知政府會開有傳召效力嘅調查委員會
所以特登反對立會成立
等政府睇晒報告先決定點樣公開調查報告

充滿住一股當年九鐵同港鐵恩怨既怒氣